如果，你有一個機會，可以回到以前，你想揀回到幾多歲?

人生總會有遺憾
例如錯失一段友情，無珍惜同屋企人相處的時間，無好好享受中學的時光
你地又會想回到幾歲呢?
利申：可以帶住宜家嘅記憶番去

15 歲，我會俾心機讀書
或者24 歲，我選擇留係澳洲
或者29 歲，點解要我遇上佢

18

6歲 認真讀書
學下興趣

邊個歲數最想回到呀?

係咪考公開試前後?

9-12

小學一年班
整部iPhone 出黎
發左達之後再請殺手殺左林鄭同習總

巴打宜家有咩興趣?

15

小四至小六，係呈分試?

香港喬布斯仲唔係你

細個開始重新做人
認真讀返書
搵吓啲興趣
學打波

中學，會考或者高考前都得

同意，小編都好後悔無好好學打波

巴打果陣考成點呀

帶番宜家記憶咁我係咪要記哂六合彩number

可能12歲 努力d讀書溝女 想讀營養

前日 唔會亂食野 (胃炎好辛苦 )

點解你想讀營養嘅?

冇啊

我會想去返中三 簡返岩讀嘅科 唔洗而家咁兜mou
同埋搵返失去嘅青春 嗚

15歲
我一定會好好珍惜你對我嘅鍾意
因為我個陣時點都唔會估到
咁多年都搵唔到一個好似個時你對我咁好嘅人

你食左啲咩呀?

有無啲咩係中意玩多啲嫁?

友情
你幾大啊dd

小學

小龍蝦沙律 之後急性胃炎 痛到呢

甘你本身宜家係讀咩科?
點解行左甘多冤枉路?

曾經有段真誠的愛情擺在我面前

其實我而家都幾好，有過憾事，但冇太多後悔嘅事

友共情不變

三歲
可以話比屋企知之後既樓市股市，過上財務自由既生活

會係小幾?

小一
享受最開心的日子
咩都試下 早d發掘興趣

考完公開試等入大學嗰陣時
我會執下自己個look同埋唔好咁摺

17歲考dse前我會更加努力
同埋唔會因為一個公開試而放棄咗你⋯咁就唔駛留下遺憾

捉棋？國際
依家得番 番工同睇Netflix

小4比心機讀書

小龍蝦好似唔可以食太多嫁

中四 唔好同佢一齊

係啲咩憾事呀?

你地竟然連續兩日開post

想返到幼稚園/小學, 好多生活上既壞習慣/壞影響就係由幼稚園個陣影響至今
但如果返到幼稚園/小學會影響我中學認識既人既話,我就可能想返到中一

中三
友誼學業事業嘅轉捩點

點解唔直接翻到啱啱出世個陣?
咁咪多好多時間可以為之後嘅人生準備...
係咪?

我覺得你屋企人會當你發up瘋多啲

財務自由，可能帶俾你有好有唔好嘅影響呢

我會選剛出來做嘢
唔揀考返公開試了
本身都考得唔錯，考多次a level太痛苦了
我會揀一樣自己真正鍾意的工作
而家一把年紀，一切都太遲了

有無咩興趣最想發掘下?

😂我都估會

甘你宜家入到大學，ulife係點樣呀?

係既..可能會識唔到宜家既朋友，無晒之前既感情經歷

魚與熊掌
不過最尾你考成點?

中一時代。可以認認真真讀多次書，有更多時間做自己依家想做嘅事。好想學打波，學鋼琴或者學其他樂器，好好培養自己嘅興趣。

同埋，我真係好想著住校服拍一次拖，感受果種青澀嘅愛情

番到12歲小六
當年小學last一年玩得好開心
然而中學last一年就過得麻麻
仆街柒婆 還返個中六生涯同last day我啊仆街

唔使記 記得買700 Tesla apple google Facebook 就得

保留衣家嘅記憶返去讀書嗰陣

國際好玩呀，不過我中意捉象棋
睇咩戲多呀你?

點解唔係小5,6

情情愛愛囉 只能夠講句不完美，可接受
即使可以回到從前，我唔覺得可以比而家做得更好

係咪仲有條刺吉住吉住甘?

俾你發現左
甘你有啲咩壞習慣

藝術野
有興趣 但細個冇花好多時間落去

為左同朋友一齊，所以選錯科?定係咩原因?

因為小學勁 小5 6已經好難追

有時重新開始都要好大勇氣
好似打機重新練一隻角色甘

24歲 想見返一個好重要既朋友

打機打到近視好深
同埋細個懶慣而家努力極都係好懶

新一代風水師

好多一出就睇哂 sex education
You
The Witcher
岩岩睇緊愛的迫降 好甜

UE真係地獄級
巴打唔中意宜家做緊份工?

小三

5歲比心機讀書，出國

任何東西，都是等價交換，有得必有失

揀游水 唔揀籃球
正正經經操水操區隊

小一 唔再偷偷摸摸 大膽d去識佢

巴打宜家有無自己嘅興趣呀?

小學今次一定會比心機讀書

btw有冇得簡唔出世

20歲，一出黎做野唔夠半年就俾人呃去做facial
還左幾年都未還哂d咭數

last day真係好重要

到時做左香港Buffett

03年買騰訊

會係番去中學定小學呀?

15歲 唔想俾佢知我鍾意佢

甘你滿唔滿意宜家自己情情愛愛嘅狀況?

21
仲讀緊書，仲可以見到佢

入唔到心儀學校但都叫做讀到想讀嗰科
你啱 有啲嘢真係兩者不可兼得

因為無時間定係屋企負擔唔到?

17

依家好好多 但諗起中學美好嘅青春就咁俾咗個衰人就覺得好唔值得 有一段日子日日喊

甘你小學啲時間拎左黎做咩呀?

中學
好多次機會都冇好好把握
搞到衣家仲A0

點解會甘想見番個個朋友?

20,同佢一齊

Same

我都好後悔，細個成日打game boy
變左有近視

中一 中學拍返幾次施 識返個知心朋友

唔會係友人A掛

日日打機 不過都好開心識到幾個fd
keep左十年都有

巴打介唔介意話我知你幾歲到呀?

點解會想揀小三

會想去邊度讀書呀?

21

你最後係揀左籃波?

興趣，坦白講真係冇，打機呢類野都開始變得愈嚟愈無滿足感，因為打機都係志在一班人一齊玩，舊時返學果陣好沉迷，到依家人大左，畢完業開始做野，時間少左，都愈嚟愈少時間玩。

依家每一日都只會諗下每一日係工作上點樣做好啲，要捱多幾耐先脫離到依加個位。而且依家呢個時勢，每日睇新聞都會令自己心情愈嚟愈煩躁，街出唔到，旅行又去唔到，嚴格嚟講每一日都好似係食飯等死咁，再唔搵到自己真係好想做嘅野，會人都癲

你宜家有無果個人嘅contact呀?

牧場物語
如果人生好似牧場物語個男主角咁都好似唔錯

0歲 唔好比自己出世

仲有想番到中三
果時有幾個真心教我嘅老師 我又搵到自己嘅興趣同理想 果時日日都好開心 可惜有興趣=/=有能力 之後果幾年讀得好辛苦 果幾個老師又走咗 所以搞到完全唔想讀書

拍咗幾年？

點解會想揀唔出世呢?

你宜家財務情況點呀

18 好好再對你

睇巴打個名，可以係當時發明埋芝士奶蓋茶

好多嘢
同個朋友反咗面
成個圈子我都唔好意思留低
就自己摺埋咗
摺到個人更加內向

同時有兩個女仔表白
一個靚女一個F1一直同班嘅女仔
嗰陣覺得自己太幼稚兩個都拒絕咗
第二個女仔我特登疏遠佢
而家諗返自己好衰
有機會一定唔會係咁樣處理

學業更加
唔會揀科為咗氹老豆老母而走去讀嘅科
讀唔掂搞到更加無心機讀書
雖然而家做緊嗰行我好鍾意
但如果早啲讀VA條路唔洗兜咁遠

6歲
小學入學試
成日都諗返起點解個陣會咁答

甘結果佢知你鐘意佢，之後發展成點?

點解你甘想見個個人?

佢唔鍾意我，然後仲周圍同人講

你讀緊咩科甘?
沒有最好的，只有最適合的

點解會係17?

F1
Or F4
再同多她一次

係幾耐到之前嘅事呀?

最尾你追唔追到佢呀?

19歲

如果當年做咗另一種選擇的話
可能我而家嘅人生會完全唔一樣

12歲
努力讀書
發展興趣

雖然經歷過幾段感情
雖然宜家個另一半除左對我同好對人好之外，其他方面都一般
但我仍然希望會再次遇到佢

巴打有無諗番自己有咩可以再做得好啲呀?

2012年，我會直接親口同你講我鐘意你好後悔當時寫信比你
2016年

最後係無同到佢一齊?

24歲
剛剛畢業有機會可以離開香港出去做野

可唔可以講少少有咩經歷呀?

14歲我會回頭應承佢 扮咩矜持啫

不過，其實諗開
有遺憾/後悔先係最好
因為呢d記憶先係最難忘
諗返起先知
原來中學自己係咁on9
呢d先係青春
竟然無法挽回
就比呢d回憶永遠喺我個腦到

你宜家有無知心朋友?

因為我後來鍾意咗佢
但後來都再見唔到喇
以後再見到，都唔知仲可以講啲咩

友人A係?

懶..成日覺得自己冇咩天分
怕努力都冇回報 就唔嘗試努力下

你打咩game?小編都好中意打機的，小2打到宜家

宜家好少人中意捉棋啦，好多人由細都拎住部pad

Minecraft cs1.6 好多好多

嗰陣太戇鳩
個女仔同我表白都冇接受到
後尾相處耐咗先發現自己都鍾意佢
但係佢已經轉咗校

15歲

最簡單例如因為一件事分手 如果我可以回到過去 咁我當然唔會做嗰件事啦 但背後嘅價值觀矛盾卻冇解決過 最終必然係殊途同歸 都係牽強不來 所以緣盡都係放手好
呢一路走來我好幸運 否則我應該破咗產 但今日我可以預視我嘅努力會有回報 亦明白人生係由自己負責
如果推到重來 我唔肯定可唔可以依然咁幸運 擁有同樣嘅機遇

cannot agree anymore
打機係開心，但好似已經爭緊啲野
你想唔想加我tg傾下計呀?

一定會揀護士，日日去汁野賣，好寫意

巴打好唔中意宜家嘅生活?

想當年我都係沙士果時 日日係屋企睇電視
所以有近視..

甘巴打你對宜家嘅自己滿唔滿意?

六歲，努力讀書，努力做運動，同小學同學維繫返，揀返相同中學大學

係咪初戀呀?

10歲，趁自己仲未發育早d同身邊嘅人講想做女仔，希望可以阻到發育
然後跟本來劇本行到19歲，對friend好d，少d同佢鬧交

我會想返到小學三年班 有個陣時開始識諗
人生會完全唔同

幼稚園果陣 當初中意畫畫就繼續去畫繼續去學
唔好好似而家咁咩都唔識

20，再講一次我愛妳

中6個陣時攬住佢應該會一齊...

時代唔同姐

有時有呢啲經歷，
先會識處理同樣事件，最緊要錯完會改變
不過都睇得出你好重視家人

係問D咩問題?

唔出世

小六揀中學個陣
屌 唔會再揀男校

你覺得係唔係佢呢?

幼稚園
瘋狂玩靚女老師玩到上中學

2個星期前 我唔會講分手

我就中四同班舊FD開始出出哋事
中五決裂
俾我返去
我一定會叫自己唔好遇著佢哋
不過，又點返到去呢

種感覺一定好面朦朦，又唔知點算，係學校仲要繼續對住

朋友都唔少 知心既有一個 但係異性朋友黎 唔知點解想想要個同性best friend

仆街社工
我屌你老母呀
可唔可以開個post 係無個‘1’字？

點解會係2個時期?

果陣有邊兩種選擇呀?

0歲，然後選擇唔出世

個個佢係?

13歲 由中一開始過
有機會返轉頭都改變唔到
咁就抵你死

係呀，細細成日聽人講，大個左果陣就會開始對打機冇咩感覺，會慢慢唔再鐘意打機，我已經開始體會到呢個感覺。

BTW多謝你嘅好意，得閒上連登睇下post，你有睇哂都已經好好，多謝你巴/絲打。早啲訓喇。

有時心底話直接用口講會更加令人明白到你的心意
2016年係發生咩事呀?

好想返16歲
可以改變好多嘢
由唔好變成好

唔好因為少少事發咗個初戀脾氣
我諗直到而家我哋都會一齊

咁多年都搵唔到一個可以完全包容自己既人
佢係例外

我估我哋會好快結婚而家可能過緊啲好幸福嘅生活

甘你之後心情係點呀

你係邊間機構呀？

果陣點解唔試下出去闖?

友人A係四月是你的謊言女主角宮園薰 (宮園 かをり/みやぞの かをり)對男主角有馬公生嘅稱呼 有興趣知道點解我咁問可以揾下劇透或者睇下漫畫/動畫

想返到6歲

12歲
好好讀書 好好發展才能 好好珍惜身邊嘅人

你諗番，其實佢有咩係好吸引你嫁?

三歲啦，行得走得識講野，又可以由頭培養自己唔識嘅興趣，可以努力學習同搵返自己想搵嘅人

如何回到當時 猶如情侶熱戀的那時
記憶可以 幻作一對蝴蝶飛舞在時光深處
荼薇紅過都變枯枝
血肉之軀會沒法保持
唯獨春天可以給記住

想返到25歲

你講得好岩，過去嘅回憶，經歷，
無論係好定係唔好，一點一滴塑造宜家既你

見唔到係因為大家都無再行多一步?

3歲 我會係壓力嘅環境下努力讀書
俾個機會我

nursing佢當初好支持我 要我安心考好個試先 可惜～過後都有同佢剖白返 但已經回不去了

中四開始都唔滿意 日日都唔知喺到做咩
因為一科 好彩呢場社運令我搵到自己身上嘅小小希望
btw 唔好甘了 我唔想見伯母

老套一句，每個人總有佢耀眼嘅地方
相信你都有嘅

你係邊間機構呀呢位社工？

小編同朋友玩minecraft，試過起左間木屋俾朋友燒左，唔開心左成晚

撞到嘅時候會好尷尬，同埋覺得佢咁樣做真係好噁心

想回到小二
有位同學偷偷地寫紙條俾我，問我係唔係鐘意佢，但我笑佢。我好無知，好後悔，年齡太細，後來先知道咩係愛的感覺，我先知道當年係鐘意佢的，好想返番當年，補上呢個遺憾。我會話，我喜歡你。

錯嘅時間，遇上對嘅人

係
可惜唔係真係有時光機

點解係15歲

19

15
好好咁面對佢對我嘅感情

有時美好的東西，小小變化可能會變遺憾
相反亦然
最緊要自己當中有體會

3歲 一嘢跳樓死左佢

12 歲，重新開始我嘅中學

會努力讀書，唔做毒撚，之前有女溝我都唔識 say yes

我要過返d 精彩嘅校園生活

兩歲

好懷念RC識人既日子

果陣都有好多好睇嘅卡通

無啦 果陣太怕羞 連同佢傾計都唔敢
記得好細個會每年聖誕節會偷偷地放張聖誕卡係佢櫃桶比佢 由小二送到小六 到依家都重記得佢個名

記一樣就得：bitcoin

19歲 想再一次愛佢
諗返起嗰陣時 發現自己好無知 幼稚
其實段感情可以挽回 但我選擇逃避
對唔住

希望你見到

13 中一

form 3
keep返班friend
考完AL覺得會考好易
想考好會考

巴打宜家生活過得滿意嗎?

記住其中一期六合彩號碼返去18歲
中完六合彩頭獎之後...其他就唔講啦

屌

唔同...你智力係滿等ga wor...你起碼會即刻有曬目標，可以不斷計劃然後實行，你仲可以藉住知道之後事情嘅發展去做選擇，例如可以玩幼女育成計劃，沙士之前貸幾百萬然後瘋狂買樓，重課超潛力股，然後練翻個好body，讀翻好啲書，享受一個你覺得滿意嘅人生

我最想番去中一嘅時候
因為原來我係好中意你架⋯⋯
我一定唔會咁懦弱 怕左怕右
原來最痛苦嘅並唔係俾人拒絕
而係俾人拒絕嘅機會都無
我想無限次俾你拒絕
我竟然試都唔試
我想貪心啲
回五歲
呀

仲記得之後佢朋友同我講番，如果當時我親口講，佢會接受我可惜已經番唔到轉頭，大家已經冇再聯絡
2016年算係有悲有喜一年

一樣！

Life has no meaning

We can’t escape the painful while we are still living

甘你平時同個個朋友係成日鬧交?

點解會係小3呢

幼稚園，之後開始好似開始錯哂

當初點解無畫落去

你有無錯過左佢呀

25歲

好彩你冇攬佢
到時候你坐監，人生又多個成就

感謝樓主 再努力下！

14

宜家同佢仲有無聯絡呀

細個果時 唔小心嘅話可能會比人發現你嘅潛能 之後比人捉去做實驗

唔想返，改變一樣嘢，我成個人生可能就唔同，但未必一定係好。加上有好多嘢冇得改變，好似sars同武漢肺炎，都要再經歷一次。

點解想做呢個決定

十七歲，再愛多一次，再錯多一次

小編其實都係男校，有時候都有呢個同感
不過男校可以玩得癲啲

香港有間公司請左
人工又差不多 又係讀個樣做個樣 所以無走到
我到今時今日仲諗個時走 會點呢

唔洗回到以前, 依家都好滿意

16

有無得挽救呀

但係本身你地係咪好FD嫁?

明白的，始終同性傾嘅野，可以再多啲

之前不時有鬧交，最後畀佢block埋，block咗4個月到而家都仲block緊

宜家係香港生不如死
冇曬希望

甘得一個選擇，先顯得珍貴啲

發覺都好多人想選擇唔出世

受精卵

中學重頭來過，通常都可以改變好多野

最緊要係同咩人一齊做緊果樣野，呢方面最重要
你都早抖了

12歲 由中一開始重新黎過
行錯太多步.想補救

錯的時代，錯的國家，錯的子宮，錯的性別

可唔可以講一樣黎聽下呢

10歲
努力讀書考間好啲既中學
接觸多啲運動 興趣

嘩你老味閪睇樓豬d reply睇到火滾，係咪標準答案嚟？咁機械式嘅喂

甘你同佢仲有無聯絡呀?
初戀總是美好的

中三

16歲
好想重溫同初戀日扑夜扑
旗袍學生妹

唔返
我成個過去都係陰影
一係就㨂唔出世

唔想返返過去
滿意依家所擁有既一切

想返去中三個陣

15 16

3歲 好想所有野都重黎 無記憶番去都好

你可以google search我地個用戶名，會搵到的
你想講或者同我傾計嘅話可以加我地tg id: esmileyhk

唔回 快撚啲死

你係咪夜貓架？！

我無睇開呀，不過都多謝你解釋番我知

點解會係6歲呢?

都發覺好多人都揀17歲，你又係咩原因呢

10歲
小學隔離班個miss好索
想同佢表白
就算宜家佢老左10幾年
佢肯做我老婆
我都食得落
上小學個網check過，佢仲係到教

屌你老母
等裝修啦

小龍蝦就抵你啦

身邊人真係最重要

2014年既暑假
升高中之前鐘意左個女仔

你意思係咪搵番宜家嘅朋友嘅細個版本?

唔使客氣

勿覆。

應該係投胎個陣投好啲(不過都感恩有呢個媽媽)

咁冇人叫你咁張揚嘅...

你之後仲有無遇到一個令你甘心動嘅人呀?

0歲
不游了

你中意男唱定女唱?

都少人揀甘遲，係咩原因呢?

由0開始

0歲
等自己唔好出世

你細個屋企人係咪好少去迫你做一啲野嫁?

我喜歡你的思路
事實係人生依廿幾年，有太多遺憾想補返，但你依個諗法都幾好，佢細個好可愛

只可以用另一個身分去陪住對方了

最緊要你搵到自己想做嘅野，或者目標

返去中一
認真讀書 認識一班好朋友 認真對待一段感情
如果當時做到唔知而家會變成點呢

...你既然可以揀到出世嘅時候..應該有能力改變一切嘅...與其投胎好，不如比啲仔女投胎好

想從來無出世過
最近諗下諗下
咁耐以來都係逼自己開心
成日以為自己好善忘
唔好既野唔記得晒
但最後發現
其實記撚得好撚清楚

12歲
想好好咁打好個底
想挽留一啲人
過咗6年後又同返呢個人一齊
如果當初自己畀多啲自信
大家就唔使行咁多冤枉路

最重要自己之後識點處理

未射之前

11

22

19歲 差啲就有可能一齊？

一樣
認真讀書好緊要啊

應該小六升中完全restart

唔讀書咪做你名禁樣
好後悔

ching你憑記憶可以整到iPhone

中五
佢考完會考過左外國讀書
我繼續留係香港升學
果陣驚外國番黎揾唔到野做
無跟到一齊去
就咁失去左佢

2015年1月
個時掛住讀書，冇理過你
一齊同你出mk補econ 一齊讀中史奮鬥三年
你向我呻我冇陪你更多 個時我傻到唔知你心意
搭火車嗰時你挨住我膊頭 但我只係起到溫書

study leave個時你好鼓勵我 又經常向我撒嬌
考DSE嘅時我成日隔好耐先覆你機
入到大學你都肯特登陪我去買notebk
返中學嗰時特登搵我合照好多張
如果可以 我好想返去攬住你

你而家有男朋友。之前起我面前耍花槍
我以為自己放低咗 但個刻好心痛好難過
想起以前嘅畫面
再遇唔到咁愛我嘅女仔 見到你已經用咗一生嘅福氣
點都好 多謝你 係我唔珍惜你 希望你幸福。

sorry too long

0歲 有成人心智但外表係bb
都咪話唔過癮

4歲 (1996年)
再次感受英治時期嘅美好

中五
I wanna see u again

夜已深，小編都要休息了，大家都早點休息
多謝大家嘅留言
人總會有一些錯過，遺憾等，
小編都回憶左好多往事，有啲都同大家好似
現實當然無時光機，所以大家記得把握每分每秒，同埋每一個機會呀

Die is my only wish

小一 學好英文

11，認真讀書

13歲
努力讀好書 有得轉校或者有更好成績出國
提埋自己寧願a0 grad都唔好同人渣一齊

12

有skills

做開counseling ?

想回到上年11月
買錯2盒支那口罩

10年前
買700 股票

Bitcoin

之前記得連登有條友，po 左6合彩出黎之後中哂
我要番到個日，同佢買同一樣既號碼

18 考完dse後認真努力

重新揀過我一定轉行，失落感比滿足感大，一年比一年想走，但責任越大越難走

返小一努力讀書
早少少開始儲殖民地野，以前易儲好多，而家有都好貴
可以的話就早d想辦法移民
否則都早d 入政府做公務員，舊制福利好好多

sometimes I wish I'd never been born at all

中三 好好計劃自己既升學

砍掉重練。

-1歲
游慢啲

13
16
19

五、六歲迫自己鍾意英文
英文太差搞唔掂

0歲

0歲
臨出世前攞臍帶箍撚死自己算鳩數

比你講講即刻又想睇多次回到17歲

其實唔想返去以前
好幸運地覺得人生係向好既方向行緊
擺脫左情緒病
有好好既男朋友
探索緊事業
越黎越獨立

可能都有少少遺憾既
例如會考無盡全力
受傷骨折(而家好返)
失去朋友
不過我好滿意而家既我

thx 樓主令我反思日子過得點

食奶嘅時候你就尷尬啦
仲未計比班親戚抖啫仔

20歲
同返佢一齊 就算結局都係要分手 起碼可以經歷多次人生最開心既一年 同埋可以再對佢好啲 錫得佢再燶啲
然後今年早啲揾工

我自己唔會回到過去 因為人生暫時 22歲都無咩大遺憾 或者係從個d遺憾學習先有而家ge我

要我簡我可能會返返中一 個陣因為要令自己個人更多元化而放棄左數學同programming而試好多新野 但而家諗返轉頭係發現呢d野可以共存

第二就係可能返返兩年前同一個女仔一齊 雖然而家都好熟但無同佢一個咁夾ge人一齊過會係一個遺憾

我係毒步下天

10歲
生性d
對屋企人好d
唔好曳 唔好激佢
努力讀書。

22歲
寧願當初不相見 寧願當初不覺得你太友善
寧願失憶失去掛念 記不清楚你笑臉
至少今天我會活好一點

同埋一定要揀離開香港讀書

就係22歲既呢兩樣野 25歲既我應該會係開心既

細個個底打得唔好大個真係好辛苦追都追唔上

18
會好好咁對佢 好好咁愛惜佢

捉得叻可以參加世界比賽
有錢收

你咁後生

十七歲 未有病之前

16歲
唔會再鐘意呢個男仔
同佢一齊
然後俾好朋友搶走
不斷受傷害
搞到冇心機讀書
成績差哂跟唔返

有得返轉頭既話
我一定會努力讀書
唔再咁易鐘意人
對親人好啲同開解佢
等佢唔好情緒病更嚴重
陪佢多啲感受到愛
咁就唔會做傻事就咁走左…

都係返返14歲
唔讀書、落操場同朋友打籃球
冇後悔過

事情總會過去

15
追一個互相中意既女仔

16歲 一定唔會揀商科讀
大個左發現有興趣做既嘢都要理科知識
依家柒下柒下咁 好辛苦

1年都夠 夠我買股票發達

18歲
當冇識過我ex
浪費3年時間

14歲
然後重新選擇所有野

3歲 想人生重頭嚟過
(雖然0歲先稱得上係真正嘅重頭嚟過 但如果比人聽到0歲嘅我識得講野實會好怪)

當然係返去小一
讀好d書

回轉為小孩子。

返去16年前中一次六合彩頭獎再allin騰訊

中一， 我會由果陣開始做gym, 學投資，睇書

聽開女版，老了

唔差，但可以更好，尤其是 Jupas 揀科策略可以更好。

小4-5
我人生最開心時間

冇, 隔左17年都彼此掛住，但大家唔同國家而且大家都各自有家庭了。

英美澳都好，學好英文

可唔可以直接跳到去死果日
返去以前真係不了仲要帶埋而家記憶,真係雙重痛苦

諗起mayday首第二人生

比你番去到 你心態唔變 都一樣係條廢柴
又或者咁諗 你目前呢刻浪費緊既呢段時間 就係20年後既你最想番去既時候

自己太廢 覺得浪費緊地球資源

6歲要帶眼識人，唔好咁易信人
7歲要為自己好好生活，而唔係活係父母嘅期望
8歲要好好同你講再見
9歲比人bully應該立即反抗，而唔係死忍難忍
10歲後悔向你求救，令我失去一生好友
12歲如果我早過個男仔表白，你應該唔會係gay
13歲應該要做人圓滑d，同要帶眼識人，應該要埋堆
15歲做人唔好咁功利，應該要好好讀書
18歲後悔鍾意你，揀多次我一定會唔表白，死黑警，同埋應該努力跑分
19歲後悔同左個player一齊，不過我本人都當佢水泡都冇愛過
20歲工作上處理圓滑d，人生就唔會咁苦

我今年22歲，雖然咁睇好似好多遺憾，不過冇當時ga經歷，都唔會有宜家ga我，我諗就算可以改變過去，我都未必會去改，而係努力為未來奮鬥

細個身體麻麻
大個發現用營養學可以改善到身體, 可以避色到好多都市人有既病,自己又做gym想學下/教人點樣食最好咁
諗番轉頭可能唔止營養而係我對健康相關既科有興趣d

有，如果果陣有講就可以喺返埋一齊...

係吖
依家0聯繫喇

嗰陣應該玩多啲
補少啲習
因為點補，最後個分幾高都直入唔到U
嗰陣應該同個Ex再行得close啲
拍場轟烈嘅拖
嗰陣應該唔好識嗰班後尾對自己好差嘅FD
咁就唔駛悔終生

冇喇

反反去未出世之前得唔得
會揀唔出世

I know that feel每日都好似等死咁唔知想點

你喜嘅姐
不過唔好咁灰lor...香港冇未來預左ga喇
但係唔代表自己冇嘅
自己冇前途...路係人行出嚟嘅姐，你想用腳行得，你想用車行又得，用屎忽坐條路出嚟都得 得左
雖然冇咩實際性嘅野...我自己亦都做唔到...但係...加油啦bro

真

10個有9個都話要搵返興趣
究竟香港呢個地方令幾多人無夢想之餘連興趣都無埋

每日返工放工，諗下幾時升職加人工之外，就已經唔知有咩做

朋友唔算多，都唔常出去。多數都係留係屋企。有時都幾羨慕有啲人長期有朋友一齊出去玩，嘻嘻哈哈過一日可能會更加開心。

係啊

未死得，要捱既都捱過左，慢慢分期還，下年應該還哂
每個月仲有幾千銀洗，係家用有時偷雞唔俾姐

呀姐我grad咗做咗幾年嘢了

覺得生活好無意義但要養家唔死得個下先慘
我嘅人生好似係為左老豆老母而活咁
一啲目標都無 所以好希望自己出街比車撞死

其實有朋友又點 佢地都有自己嘅生活
大家都好忙 無可能會成日約到出嚟
亦會怕自己阻到佢地 唔開心都正係敢係連登叫下春

重新再出世
對屋企人好啲
唔會在係成身紋身
努力讀書
識得珍惜眼前人

如何回到當時

有啲咩你係記得好清楚嫁?

甘你最後同「呢個」人發展成點呀?

點解會係11?

係咪即係大學畢業果陣呀?

你宜家同果個人仲有無keep contact呀?

書到用時方恨少

你覺得自己揀錯中學?

大家都係無好好讀書

Impossible is nothing

點解係中一?

但你係香港發展得好唔好呀?

係好刻骨銘心的經歷

甘你宜家過成點呀?

好似奇幻逆緣甘

巴打4歲都甘好記性

想見邊個呢

可唔可以講多啲點解甘諗呢

英文真係好重要呀

書中自有黃金屋

果個人睇黎都傷得你好深

點解係15歲?

點解係12歲?

我記性好

多謝你的讚賞呀巴打
都係想同大家傾下計甘

咁

你宜家有無繼續用呀

送左比我哥d藍絲fd

股市可升可跌

點解係14歲?

屋企人都真係好重要呀

有呢舊錢你會做啲咩先

點解考完先認真努力

你宜家做邊一行呀?

你會想儲啲咩呀?

都好多人想唔出世

考試努力!

你本身係咪揀錯科呀?

小學7,8歲...
會比心機讀書

神童

唔洗整iphone
你做喬布斯軍師咪得

好多人都想restart

冇出世最好

中四 大概15，16歲

做翻當時無做嘅嘢
約佢出街

返去我仲係粒精嘅時候
唔好意氣用事同人鬥快
贏咗以為好威
而家我先明白呢個遊戲輸先係叻仔

中一 個時最開心

The 0ne used to be my frd

精蟲個陣游慢d

Sorry 阻住你睇文
P牌樓主唔想再有手足被黑警自殺

呢48個apps 啱所有人用，尤其前線手足

啲apps可以避免黑警link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

請大家幫推，避免沉底

你都係唔想出世?

你中學生活應該都有好多遺憾?

不過有時候都無得強迫

三十幾未結婚
都叫有份穩定同有意義既工作
得閒同啲friend出泥飲兩杯
但係有時見人地家庭美滿
都會有啲羨慕

20 如果可以KEEP到就好啦 不想變老呀

殖民地政府野
政府餐具呀
香港旗呀
港督旗呀
英女王畫像呀
而家都有部分搵到不過好貴又唔齊
而呢D野只會越來越難搵到
因為我遲開始所以好難搵

因為考得幾好
入到大學先太懶

其實大家知唔知唔係認真讀書就可以6A7A8A9A
如果唔係去到呢啲成績其實無乜分別

其實唔使特別去讀營養都可以做到
求其上網search下都有呢啲資訊

所以過咗五年都未忘記到
加上自己算係重情念舊嘅人 間唔中都會諗返起
自己唔敢同異性太多interaction係因為覺得自己未放低曬

多謝你俾個機會我抒發下 現實都唔敢同fd講

上網搵到但未必完全岩
我自己都有上網學同埋上下d堂咁
不過同真正當職業咁又唔同既

讀完一個學士仲要洗幾十萬再去外國讀碩士先可literally 做到個socalled 營養師..
但講埋啲野咪又係阿媽係女人上網都有果啲

睇黎絲打係營養師
唔好做咩營養師 我見人工都唔差 做consultation好似都幾有趣

咁如果你諗清楚都想去行嘅
就去pursue la

唔會啦
我宜家人工ok ge...
黎緊可能有機會想讀下d 健身教練course咁樣
營養師對我黎講太遠了只係諗番比我再選可能會想讀ja

Yes 無需後悔
Not so prestige
10個9個都唔會去外國考個牌做
個個狗衝去做食環拉阿婆

聽過好多最後無去加拿大澳洲果d 考營養師牌
去考中國果個算..照樣做到
無話後唔後悔既要後悔太多野要後悔

狗也不屌

遺憾總是最令人深刻的

巴打係咪習慣了寂寞?

我係睇番求婚大作戰先出呢個post

都好開心你咁滿意宜家既自己
繼續開開心心過每一日呀
唔洗多謝我啦

想像唔到個畫面

咁巴打你宜家搵到工未?

有時候都覺得好多野都無乜極限
盡量唔好自己俾左框框自己

果個佢係邊個黎嫁?

你宜家學業同愛情有無兩得意先?

小編反而小學個底好，上到中學沉淪左

當真正願意愛一個人

我最盡係參加社際既象棋比賽，無了

你宜家個病個情況係點呀?

中學嘅時候認真讀書

冇
學業就讀完個碩士但留係香港讀嗰個唔夠專入唔到行
愛情就...就係因為留左係香港 識左個大仆街 俾佢玩到我想自殺

你都經歷左好多
我都想同你傾多啲，你想唔想呢?

朝早打波
小息打波
LUNCH打波
放學打波
打到畀老師趕走

點解個陣你無去追既

你有興趣做啲咩職業呀?

創作力量同幻想

17,係英國再嚟過，唔會再比自己受傷

ching留意股市可升可跌

呢3年你地既相處應該都好唔開心

你果陣做左啲咩選擇呀?

你都好岩，思維夠清晰

那年18 青春

大家都想番去起跑線

冇自信

21歲！ 好好享受留學生活， 不濫藥， 不酗酒！ 認真嘗試同當年的老外交往！

之前睇過一套戲，唔記得叫咩名，係類似甘既橋段

有錢你又會想做啲咩呢

點解係15既

甘細個做GYM好似係對身高有負面影響嫁

你係咪入唔到想入既科呀?

果陣我係補習社日日打AOC，去公園玩

人大了，留下來的人都是重要的人

家庭最重要

12歲 中一

人生呀

中三 同你好開心既日子

你突破盲腸了
其實都可能係
就算重來，可能有啲野都未必會做

最緊要你有回饋番呀

你好似成個中學生涯都好似好多遺憾咁

你宜家做緊既工作關唔關健康個方面既事呀?

你同佢宜家有無keep contact呀?

我其實覺得我係入錯學校，一直埋唔到堆

只想去為你
完成時光機器

最緊要之後識得點處理

同埋愛惜宜家身邊對你好既人呀

太遲了 岩岩失去左

覺得無人比佢更溫柔更好了

更何況識人既機會都唔多

不愛江山愛美人
宜家你同果班朋友仲有無聯絡呀?

你宜家個感覺有無好番啲呀?

都無話唔得既
不過你係咪好唔滿意宜家既自己?

有無搵啲野去分散下，消遣下?

一齊共勉之呀

當美斯係香港出世既話

巴打有無1，2個相熟朋友仔呀?

係學校打籃球叻，應該有好多fans

記得之後要量入為出啦

你番呢份工開唔開心呀

2009年，果年開始同佢熟落
佢將我由一條廢柴改造成一條無咁廢嘅柴
如嬲唔係咁戇鳩走去表白我地應該會係好好朋友
好想實踐當日諾言，同妳遨遊德國

一句到尾: Ohne deine Hilfe und Unterstützung kann ich auf keinen Fall erfolgreich sein.

人大左好多野都係自己一個處理算
有時都好怕打攪到人地

你宜家做都未必遲嫁
就算做唔哂，完成1，2樣都得嫁

又係一段錯過左既戀情

焉知非福

係最無憂無慮既時候

24

家家有本難唸的經
都要靠你自己努力去建立頭家呀

小六
揀中學開始重新做人

樣唔老已經好西利嫁啦

有呀，不過大家啱啱踏出社會無耐，大家都忙，有自己嘅生活，不過約出去都仲係唔難。慶幸係仲有幾個知心朋友，雖然十隻手指數得哂，但都仲係覺得安慰

中學同學，相信會係一世嘅朋友，希望呢份情誼可以keep到尾

呢啲好似好罕有，祝你快啲搵齊

如果兩樣野平衡到既話，都真係無衝突既

絲打最近放無薪假？好似都幾得閒

0歲，係老母個肚拎條臍帶吊頸算撚數

12歲
中一嗰年
好掛住個男仔

變返精虫,唔好游咁快

11 小六

上左岸人都會鬆懈左

大家可能都想無愧於心呢
我自己當年考公開試都無盡全力，諗番係有後悔

16歲，因為我16歲係1996年，我會號召所有香港人抗議香港點歸

回

有錢做乜都得
無錢乜都做唔到

唔洗多謝啦
不過時間係最好的解藥，希望你快啲過渡啦
如果你想繼續傾，TG我啦

多謝先
我有努力搵
不過傳說最齊果個都儲唔齊

例:

你本身對健身個類行業熟唔熟?
我地呢排都有一啲做相關行業既嘉賓分享
你想聽再話我知呀

唔出世 肚中拎肚臍帶吊頸死

岩岩諗
如果個個都有呢個機會
條curve應該好高

14歲 中三
重新揀過啲科

但係有無得再進修下嫁?
你宜家過渡左未呀?

16、17歲，因為個陣做緊網賺，有幸接觸到bitcoin，但無去買。個陣講緊1蚊usd

可唔可以講少少係發生咩事

考完公開試的假期

宜家同佢有無contact呀?

不過最緊要健康呀
你宜家發展成點呀

家人係大部分情況下
都真係不離不棄既人

係咪都係想認真讀書?

果個人係邊個呢

岩岩失去左個意思係?
人大了越來越難識人

係 其一
想培養多啲興趣同埋想簡過另一班朋友 佢地影響我好深

同埋已經揀左，戀愛呢味野，一係要後生做，冇負擔，唔駛搵食；一係老黎做，仔大女大甚至老婆老公走埋冇哂責任先黎做。

中年如我係要拋家棄子咁去做，死路一條，仲要累埋屋企人。

沒有您的幫助和支持，我無法成功。

你同佢宜家點呀

點解係24既?

回到11/12歲，果時沙士成日係屋企，變左死肥仔人生從此急轉直下
決定要做多D運動，做A380

同埋一定要儲定一大堆bitcoin

中同的友誼真係最寶貴
關係之間無乜利益，日日番去都係hea下hea下
得閒鬧下交又一日

冇11/12喎好似得9/10歲

未呀 都已經沉左半年覺得自己就黎癲

進修就...再讀返本身收左我但我冇揀到嗰個外國master應該有啲機既
但錢方面負擔會有啲大

不過屋企人見我係香港唔知點算好又俾嗰個人搞到咁 就係咁叫我去外國讀書又做搵工又好 重新黎過唔好返黎
但係過到去又人生路不熟 啲fd係晒香港
俾嗰個人渣傷害既野無論我個人係邊我都會諗起
呢半年都係靠班fd拉我出去打波陪住我先撐得過

我知呢個機會好難得 但過左去都未必係好事
好糾結

我地呢排都多左啲網上活動，你都可以留意下呀

你同之前其中一個回覆係一模一樣
可以相認下

個個男仔係點樣嫁?

都有唔少人係咁講

係因為咩原因呢?揀錯中學?

甘你宜家做緊啲咩

如果係我，應該都會係環遊世界

16 認真讀書

好靚，果幾塊係奧運獎牌?

你本身係讀啲咩科嫁

唔出世？

有時候時機就係咁樣錯過左

F5果年 因為會考真係好撚易
應該拎高分啲而唔係升到F6就算

你最想學啲咩 或者 玩啲咩呀

15歲，俾心機讀書

已經無聯絡，不過心存感恩
Vielen Dank!!

你平時有無搵朋友果啲傾下呀?

你宜家有無做運動呀甘

呢件事？緊係冇，仲有咩好講

電腦同物理 然後高中三年讀物理讀得勁辛苦
又drop唔到 如果當時冇揀物理嘅話條路易行幾多

想學影相 學語言 勤力啲畫畫
做多啲運動 都有諗過學跳舞

返去阻止老豆結識老母咁就無我出現

冇喇，佢今年都grad，我Final year，不過知佢分左手

最想回到剛出世的時刻

所有人都會愛錫我，寵我，保護我，重視我，珍惜我，愛護我，遷就我，愛惜我，令我開心。

小1 要努力讀書
3個月前 錯過機會

以前有做過一排，有瘦返D，但一食下野就會肥，同埋有個肥底係度

呢啲人生大事都真係要考慮耐啲先好做決定呀
果種傷心既感覺真係要時間要沉澱下先得
你不如加我TG傾下呀

6A就可以直接拔尖上U

係咪揀唔到自己想讀既科呀你?

係

甘你宜家過成點呀?
不過巴打你啲德文好勁

中一吧 努力讀書

想讀醫，但成績唔夠好

你知道佢中意你 我亦中意佢
可惜最後都係冇一齊
到而已中六 變咗擦身而過嘅陌生人
但係見到雙方嘅眼神 都會知道對方仲在意緊

小五 差唔多開始反叛同做左D唔知岩定錯既決定

0聯絡

愛惜對我好嘅人少之有少

香港本地的運動會獎牌
所以先有代表香港的小獅子

人大咗個先發覺讀書好重要

一個人無友情真係好可憐

返去一年前

你生活一定有好多苦處
你都堅持左好耐了

你宜家讀到大學未呀?

你都有好多興趣
有無啲你宜家係真係學緊嫁?

甘你要揀負唔知幾多歲

其實都冇咩，人大左自然有啲過去，同埋已經好多年，總有一日會淡忘。

幾年前，有聯絡過，佢話如果我死左佢會發狂，有呢句已經好足夠過埋之後既日子。

16歲
會俾心機讀書

不過你都好留意佢啵

咁巴打你快樂嗎?

錯過咩機會呀你?

試下運動加飲食雙管齊下
可能會有效啲嫁

例如邊啲方面

一個中學生涯可以令人有好多改變

有無話點解想讀醫既?

只差一點點
即可以再會面
可惜偏偏剛剛擦過
十面埋伏過孤單感更赤裸

小五開始會有自己既想法

小時志願者

人夾人吧
之後最緊要帶眼識人呀

未 中學grad之後返工就發現學歷好緊要
辭咗工後讀緊老人科hd 我都希望上得返U

就算唔多都好
都記得要珍惜佢地

巴打可以開個博物館俾人欣賞下

書到用時方恨少
特別英文

始終人係群居性的

十三歲中一 去努力追一個女仔

一年前發生左啲咩事?

最重要都係吸收過去的經驗呀

繼續努力過生活

果陣係咪中四呢?

我都唔記得我的志願係寫啲咩了

16歲
破處嗰年

呢排停課係咪都好悶呢?

點解會想番去果陣既?

再破多次

13歲 然後唔理校規 玩盡佢

又唔會嘅 都有返舊東家做下PT 有得吊下命咁囉

17
好好咁對我個ex

中一
真係想試一次努力讀書
同埋參加多啲活動

不過果陣細個
一定會係驚校規

宜家好多PT工都停左了
你加我TG傾下計好唔好

你果陣有咩做得唔太好呀?

甘巴打你成績係點嫁

返到16歲，好好咁珍惜媽媽最後十年既日子
因為媽咪係我26歲既時候離開左我

表白

普普通通，中學嗰時真係差唔多喺正中間
雖然依家都叫讀緊U，但係我覺得自己可以做得好好多
而且嗰時真係太沉迷打機，好少參加學校啲活動

結果中學成績表冇用過

冇所謂

好多情緒處理得唔好 又唔識氹佢
宜家成熟咗 如果返返去可能會唔同啲

12歲 all in bitcoin

你媽媽一定係好鍚你的

巴打你宜家咩情況呀

你讀緊果科你中唔中意嫁?
同埋你打咩GAME嫁?

有啲工都真係會睇既
不過係睇幾秒

自己最好無出現過，環保d

遺憾吖嘛，只可以話冇緣分

不過果個成熟既你
又可能未必係佢中意既你呢
最緊要下次處理得好啲

唔算特別鍾意，但唔抗拒
手機Game玩緊夢幻模擬戰
Switch玩完Pokémon劍盾就封緊塵等Game出

曬冷

但你既出現
可能為環保盡到一分力呢

有時人為都好重要嫁

我都好中意打機
加我TG傾下計呀

現在不好不壞普通人一個， 每日返工放工再返工， 無限輪迴！

未出世，揀過去第二個世界

我冇IG

睇錯，冇TG
雖然都冇IG

已經冇聯絡

對於無限輪迴真係好有同感

仲有咩世界

咁唔緊要啦
有機會既話總可以再傾的

你覺得係完全無機會定係點樣呀?

我想死

19
當初應該大膽啲唔撚讀個垃圾dip出黎做野好過

你加我TG再傾呀好無?

你讀左咩科既文憑呀

無

你想唔想加我TG一齊傾下呀

無所謂

揀個冇共產黨，或者香港獨立咗嘅世界

minecraft既世界都唔錯

加咗

哈哈，已經唔再需要戀愛既經驗了
而家最緊要係屋企，同埋五大訴求

你幾歲？咁快忘記？

好似揀唔到 係咪算幸福

回家最好不過~

年齡係秘密
不過我真係唔記得左，應該係亂寫

可能你人生真係好好
無乜野需要後悔

已經回唔到從前，唯有老土講句珍惜眼前，知道邊條正路，就要俾心機走落去，心無旁騖

認真咩 睇都睇大學啦

反而會睇操行

向著標竿直跑

15，唔俾佢知我鍾意佢

今晚暫時告一段落
見到今晚都有好多人講低左佢地既故事
都覺得大家有看似平凡，又有啲非凡既人生同經歷
如果大家想繼續分享或者同我傾既話，可以加TG呀

中一

曖昧係最深刻又痛苦的過程

唔想出世

係咪都係想努力讀書呀?

點解既